---
layout:     post

title:     Android广播机制

category:   [面试]

description: Broadcast

keywords: Broadcast

---

# Android广播机制

广播(Broadcast)机制用于进程/线程间通信，广播分为广播发送和广播接收两个过程，其中广播接收者BroadcastReceiver便是Android四大组件之一。

BroadcastReceiver分为两类：

  - `静态广播接收者`：通过`AndroidManifest.xml`的标签来申明的BroadcastReceiver。
  - `动态广播接收者`：通过`AMS.registerReceiver()`方式注册的BroadcastReceiver，动态注册更为灵活，可在不需要时通过`unregisterReceiver()`取消注册。

从广播发送方式可分为三类：

  - `普通广播`：通过Context.sendBroadcast()发送，可并行处理
  - `有序广播`：通过Context.sendOrderedBroadcast()发送，串行处理
  - `Sticky广播`：通过Context.sendStickyBroadcast()发送，发出的广播会一直滞留（等待），以便有人注册这则广播消息后能尽快的收到这条广播。

Android 中的 Broadcast 实际底层使用Binder机制。
